全球首個360°無邊際泳池 將設於倫敦摩天大廈頂樓

全球首個360°無邊際泳池將建在英國倫敦一幢摩天大廈的頂樓，泳池將採取透明設計，讓泳客可飽覽市內風景之餘，大廈內的人亦可看見泳客游泳，加上泳池獨特的進出方法，勢成為倫敦市中心最前衞的建築潮流。

無邊際泳池連同其樓高55層的大廈一同設計，泳池的建造材料將用上特製亞加力膠，特點是全透明，能夠清晰看見整個泳池。泳池亦會用上先進的內置風速計監測風速，並連結至由電腦控制的大廈管理系統，確保泳池維持在合適的溫度，池水也不會被吹至溢出。泳池也會利用大廈冷氣系統產生的熱力為池水加熱。

泳池設計師及技術總監凱姆斯利（Alex Kemsley）說：「當我們設計泳池時，我們希望視線不受干擾，不論是在水面還是下面……戴上你的泳鏡，從220米的高度全方位欣賞倫敦，這的確很特別，當然不適合畏高人士了。」

凱姆斯利指技術上最大的挑戰是如何進出游泳池，通常的情況是建造一條梯，但這樣做會破壞泳池的美景。凱姆斯利說：「解決方法是利用潛艇進出方式，加上一條旋轉樓梯。當有人想進出時它會從池底升高－－泳池及建築的設計十分前衞，有點像占士邦（James Bond）一樣。」

泳池最早會在明年初開始建造，大廈頂樓會設有一間5星級酒店，屆時泳池會供酒店住客使用。

有錢仔又多樣野去溝女

有事逃生個陣點走

潛水

壞左點算? 去水塞埋係咪要踩水踩到死?
模擬市民?

坐直升機吊落去？

要潛入去?

IG 雞最新打卡位 ?

救生員呢

當有人想進出時它會從池底升高

水舞間咁

當見到池水開始變黃 , 仲要企定定等條樓梯升上黎

雖然應該唔會有人用黎游水...但突破有咩意外都好難救

去左廁所

救生員坐邊

穿個水泡浸住水先

所以幾時都話積師通常都無咩Common sense

一味追求所謂前衛丶美學

正正常常泳池遊好過

巧京京

坐直升機
有事放吊床

直接衝落街

未睇內容之前我以為會有個平台係中間
D 泳客要搭升降機去到中間
點知係潛水式咁入
我想像唔到要點運作

係咪想好似水族館咁設計

水水水水 (頂樓)
水水 (密封通道)
水水水水 (下一層)

中間條柱密封
由下一層入果條注左水嘅通道浮上去